---
layout: seo
title: Renoveringslån - låna pengar till renoveringen | Reducero
description: Renoveringslån när du behöver låna pengar till renovering av kök, badrum, bostad med flera. Många vill renovera huset i samband med att de köper ny bostad.
keywords: renoveringslån, låna till renovering, låna för renovering
headline: Fakta om renoveringslån
enable-CTA: true

sitemap:
   priority: 0.9
   
---


### Vad är ett renoveringslån?

Ett renoveringslån innebär att du lånar pengar till att investera i ditt hus eller lägenhet. Ofta höjer det värdet på din bostad och är en bra investering. För många handlar det om att förverkliga en dröm sedan länge.  

Även om ett renoveringslån många gånger höjer värdet på din bostad kräver långivaren inte bostaden som säkerhet för lånet. Därför kallas ett renoveringslån ibland också för privatlån eller blancolån.

### Hur skiljer sig ett lån till renoveringen från andra lån?

Ett renoveringslån är ett lån där långivaren låter dig låna pengar utan att kräva någon form av säkerhet i utbyte. Banken gör en bedömning av din ekonomi och dina framtida möjligheter att betala av lånet. Hur god ekonomi banken bedömmer att du har påverkar alltså både din möjlighet att beviljas ett lån och den ränta du i sådana fall erbjuds. På så sätt skiljer sig renoveringslånet inte från andra blacolån eller privatlån. 

Men när du lånar till renoveringen låter du lånet gå till något som i det allra flesta fall höjer värdet på din bostad. Det kan jämföras med ett lån till resor eller annan konsumtion där värdet konsumeras snabbt och inte blir bestående. Det gör att dina chanser att beviljas ett lån blir högre när långivaren i sin riskbedömning inser att du tänker använda pengarna till något klokt och som höjer värdet på dina tillgångar. 

Om du har andra lån sedan tidigare kan det också vara bra att samla dina lån och krediter för att få ner månadskostnaden och få en ändra bättre ekonomi. 

### Varför ansöker man om ett renoveringslån?

Många använder renoveringslånet för att höja värdet på sin bostad. Därför ansöker många om ett renoveringslån strax innan en försäljning av bostaden för att renovera exempelvis ett kök eller badrum. Andra passar på direkt efter att man har bytt bostad för att sätta sin egen prägel på bostaden eller för att byta till någon som passar bättre in med ens personliga smak eller möbler. 

Många av våra användare som har köpt möbler eller annan inredning på kredit eller avbetalning använder också Reduceros tjänst för att samla dina dyra lån och krediter. På så sätt kan du sänka din månadskostnad och få mer utrymme till ett renoveringslån och den renovering du drömt om eller behöver.

### Vilken ränta får jag?

Den ränta du erbjuds bestäms individuellt och varierar beroende på dina personliga förutsättningar och de olika långivarnas riskbedömning. Ju högre risk långivaren tar desto högre blir räntan på ditt renoveringslån. 

### Kostar det något?

Att använda Reducero kostar ingenting. Du jämför renoveringslån och andra lån helt kostnadsfritt genom vår tjänst. Det tillkommer inga räntepåslag eller dolda kostnader.

{% include banner-cta.html %}
